[Делегаты](introduction/witness) - это производители блоков Deex. Они подтверждают транзакции и обеспечивают безопасность сети. Вы можете проголосовать за стольких делегатов, за скольких пожелаете, и все они получат одинаковое количество голосов. Предлагаемые кандидатуры делегатов можно найти здесь: [Deextalk - Stakeholder Proposals Board](https://Deextalk.org/index.php/board,75.0.html).